其實最低工資真係好岸鳩

你低層人工高左
但又比多左錢買野
佢地得到既野跟本無變
重要拉高晒物價

變左 本身正正常常生活個班 又要負出多左

真係諗起都岸鳩！

好多國家都最低工資
都冇問題
但係支那管治下
好野都變衰野
好正常

一日無租金管制，你SET幾高最低工資都無用

係
玩過大富翁未？

最低工資唔食唔娛樂，要幾多年先買到樓？

受益既應該係中低層,但又未到最低個班

冇最低工資物價唔通唔會升咩

窮到核爆 都要買樓

會升
但應該唔會而家咁年年升到火箭咁

又loop

又位經濟學家準備入場

物價年年升仲有好多野影響，唔好入最低工資數

你去旅行多 變相錢多左 你話有冇用？

個遊戲就係咁玩
Inflation

大部份年青人都唔係收最低工資㗎啦
你中學畢業都搵到一萬
圍返都50蚊以上一個鐘
最低工資受惠人根本唔係我地，但被轉嫁嘅就係我地
點解香港會有年輕人支持

50蚊命唔係受惠者

34.5撚請到人

又黎論文題目 解釋到悶 唔想用理論講 你揾下 雷鼎鳴 呂大樂 既文章睇下

唔好講岩定唔岩先..

我講少少實際例子..

假設我今年人工+600蚊
但我泊車個停車場每個月+200
出街食飯每餐貴2蚊, 一日兩餐, 一個月30日計, +120
租金+500

轉個頭, 倒蝕...

香港係咁,加1蚊人工啲野加2蚊,一蚊賺返人工,另一蚊用黎賺

換著以前,好多西公司會用$6-7千請D無經驗既後生仔做牛做馬
但今日後生仔識用最低工資黎計自己值唔值更高
其實係好事

最低工資應該就係果個人工無人肯做先岩
想有人做唔該加錢

卜R

冇錯
睇下日本最低工資係800幾yen但基本上成個東京都冇人用緊呢個價請人
係香港d垃圾比人壓榨到咁都照做先搞左咁多年都仲係得34.5
食個飯都食唔到丫屌你老母

垃圾就應該比人壓

1.物價上升唔會因爲工資上升影響， 即係話即使冇最低工資 物價都會升 物價係講緊一籃子物品既價格
2.如果物價升 最低工資冇上升 拎緊最低工資既人都會因為物價升而買少左野 生活水平跌左

3.同埋最低工資係保障基層市民既收入 話唔關你事所以唔支持個啲接實 冇最低工資前 有好多人係講緊十幾蚊時薪

最低工資同物價冇關係
只會同經濟好唔好同息口有關

而家香港同大陸經濟都算好
美國又好
所以通漲只會愈來愈勁

樓主天真少陣啦

其實好低B.
應該低層員工加多D%
高層加小.

物價高係因為樓價高 商店租金貴自然商品定僨貴 要解決物價高問題最主要係ko班無良地產商 而唔係屌最低工資

依班人比班仆街老闆剝削得好勁

加租影響勁過加人工幾百倍

發明返工真係好on9

其實低能樓主真係好岸鳩

講黎講去咪又係地產霸權。
再者，你地平時唔買餸o者，其實豬牛雞鴨同菜都霸權緊架，你地唔覺之嘛。
香港真係好有錢，同時好撚豬，係咪要好似古代鹽商横行咁，民不聊生到滅國都唔醒。

但最低工資真係沒影響咩

以我所知一個地方的購買力上升係帶動價格上升的成因之一

放心加加下就變最高工資

照計就唔應該出糧
咁物價咪無升得咁快囉
一日都係你班香港人，付出少少都唔肯

換著以前,好多西公司會用$6-7千請D無經驗既後生仔做牛做馬
以前嘛
你所講嘅「以前」係幾時？
物價升咗，你唔搵返咁多嘅錢都生活唔到係市場嘅定價嚟，噉都可以credit最低工資？
依家出面嘅人嘅「最低工資」係起碼50啦，中六畢業都係咁話

一定有
但唔會因為每人時薪加2蚊而升咁多囉

96 年畢業 Bossini 賣衫都 15k有佣.
廿年人工倒跌.
96 年樓價 130 萬 2房, 家下 400 萬
樓價番兩番
96 年條街無咁多垃圾鋪, 家下周街普通話
大陸佬不停買香港不動產

只有仆街陷家產先會係果十蚊一個鍾到嘈, 做過野或野生意都知最撚大成本係租. 有無最高租金? 不如有一個物業以上租金打懲罰性 80% 稅?

我唔怕租金非升.

果班先係最慘
原本同最低層有少少距離 每個月可以儲到錢
但最低工資不斷加 個距離開始收窄
物價又睇住最低工資黎加 對佢地黎講係百上加斤

結果係有更多拎最低工資人口出黎
（不幸人數上升，苦況就相對地減少左？）

當西歐研究緊全民基本收入，香港仲有班既得利益者阻止增加最低工資😂可悲可悲

因為最低工資根本唔撚係你得益嘛港豬
如果你政府定最低工資係每月萬四我舉腳支持
問題係得嗰幾廿蚊個鐘，益又益唔到我，啲成本高咗又轉嫁俾我
係你地先咁大愛走去撐啫
啲新移民連廣東話都未識嘅真係多謝你啦

蓋清終於貼地

你問我地主佬收少10萬銀租絕對冇影響，但基層每小時賺少10蚊，我諗好多窮人呢個月都過唔掂。

你話對你好有影響，其實你咪又俾得起錢去消費。對政府嚟講你冇受到咩影響。政府又點會為左令你每個月俾少10蚊8蚊食嗰飯，而去損害基層玩9自己？

不過歸根究底都係地產佬吞哂大份，得翻D米碎俾你班中產賤民餓狗搶，狗咬狗。正正係上層最渴望見到的局面。

樓主小學畢業未？

係度

租金，通脹 係咁加但唔會令物價脹
最低工資加一個幾毫就令物價係咁升

不如大家一齊人工黎壓抑物價

佢地最低工資有用就話啫
人地個最低工資（澳洲）好似14澳幣
你收最低工資真係可以生活到，係辛苦啲
係香港收最低工資，飯錢同車錢都唔知夠唔夠畀，所以係香港收最低工資嘅人根本唔會多後生會做
如果上面唔係殘障唔同老而不小六畢業嘅話，根本唔應該覺得最低工資對你有幫助，一係你係小學雞唔知市價
重申多次，你最低工資低到唔關我事嘅話，其實係對我有害，明未？

港柒出曬名自私自利 唔踩低人點抬高自己呀
班死垃圾中產成日尻叫話唔好派錢 方死益左班窮撚 結果庫房舊錢送上去俾支那
仲有班戇尻中小企 上面有巴打講左租金先係最大成本 班濕尻老細永遠追住低下層黎打 加個一蚊半蚊就嘈嘈貢 但係就唔會嘈地主加租

如果要壓搾員工工資 先可以生存到既企業
都係執7左去啦 呢句係我講既

其實最低工資 目的係令市場無某一/D 工種 人工低到不合理水平

最低工資實行前
做看更/清潔
可以一個星期返足6日 (有D仆街到全年無休, 想放假就要自己補錢 )
但係人工就只係得3-4千蚊

有左最低工資
至少呢班人真係可以得到與勞力相當回報

唔立法 等班僱主自律?
唔係未試過 但結果係自律即係鳩UP
所以最低工資立法係正確

如果每個月工資比多少少
會令到店內貨物加價
呢個係必然 但我唔信 最低工資增加成本 會大過租金成本囉

而家等緊最高工時幾時行

當日行最低工資 講到有幾多間公司會頂唔住
結果係點 咪一樣第二朝繼續返工

唔多唔少都因為有工賊會出賣工人，冇人去同資方講數先會咁
當然，港豬DNA都係一個因素

如果最低工資搞到失業率會高咗，今時今日就唔會見到全民就業

一係就條線本身定得太低

討論最低工資忽略左個盲點
我覺得情況同的士加價一樣
無論的士點加價
司機生活都係無改善
因為的士公司加租

唔比賓傭就最on9

有冇人知道當一間餐廳入邊有四個最低工資，每人每個鐘頭加＄10，當佢哋全部返全日一個月要比多幾多錢？

當26日工
10小時一更
4*10*26*10=10400

根本勞工成本就係九牛一毛，業主一加租就10萬8萬起跳。

窮人可以賺多三幾千，同一個月入十萬八萬的人賺多三幾萬。前者係一個質變。

可唔可以再UP之前黑絲J圖
死晒圖 之後冇SAVE到

物價高關人工咩事
人工跟本對物價冇影響咁濟
最大問題係租金過高

根本香港人工本身太低
而家有最低工資叫做去返接近正常水平

Yes, me first -6000